讀Linguistics既你入黎交流下

小弟才疏學淺，都係借個post學下野
主要修緊psycho/ cognitive/ 好少neuro
我都知 linguistics 成個field好闊，但又諗唔到點縮窄討論範圍，橫掂都係，順便學下其他野

拋磚引玉 樓豬豬點睇futured language 同less futured language ，點解講futured language 嘅人傾向會食煙

香港人算係講futured定less futured language?

Lm

食煙同futured language我真係冇睇法...
香港人L1多數都係廣東話，亦有bilingual會有英文係第2個L1（英文係futured language）
，咁我當係前者啦～
香港人會係futureless，平時我地要表示過去現在未來都好，都唔會有modal去標示tense，包括future，而係用同一個verb form去講
eg:
我而家去學校 I go to school now.
我聽日去學校 I WILL go to school tomorrow.

有錯請指正

有個linguist 叫Keith Chen，唔知有無聽過，佢幾年前做咗個研究，分析呢兩類語言同人嘅行為有咩關係（財富），發現咗有咁嘅correlation

Futureless language speaker:
- 21% less likely to smoke
- 15% less likely to be obese
- 21% more likely to use condom

結論係講futureless language 傾向consume the goodness of future，for the goodness of now

另外，香港人係好特別，最勁果兩種語言，中文同英文，分別就係futureless 同futured ，兩種都講哂真係吹漲

題外話，IPA好難背呀 你老母

好想含

有幾難啊 明左就好易背
利申c 撚左intro to linguistics
我覺得好悶
但係好鐘意psycho

我認為呢個分類法好有問題，一聽到就着晒 bad linguistics 警報。

IPA 你背晒成個梗係難。逐個部位、逐個發音方法去睇。例如睇晒啲stop先，熟晒唔同部位嘅stop，再睇nasal，一行一行嚟。每行應該有一大堆慣用嘅符號，好似stop，你唔會 bilabial stop 都唔識啩？可能要記嘅係 retroflex、uvular 嗰啲。

借刀？有冇相？

巴打有咩睇法

會唔會係歐美多人食煙同埋飲食習慣問題
而亞洲少啲人食煙同飲食清淡

頭先略略睇過，個條友係經濟學家，唔係linguist黎
冇乜參考價值

大部分語言都唔會有語法化嘅未來式，時態一般語言只係區分 past 同 non-past。英文、日文都係噉。咩「futured language」完全唔係語言學分類，你可以搵吓除咗 Keith Chan 之外有咩人會講。

Sapir Whorf hypothesis 係吹水用嘅好話題，但係研究嘅水份極重，大家要小心。

心底裡面係linguistics lover
實際上做緊工程撚 做speech processing

其實我係嚟留名

有冇用過LSA

真係咁少語言學撚？

推post唔容易㗎～

不如大家講吓自己背景？

有冇受過語言學訓練？

描述個別語言就係收集蝴蝶，你同唔同意？

最鍾意邊個語言學範疇？

最近研究緊咩語言學課題？

Applied ling?

喺邊度讀？

btw 仆擇巴打，介唔介意問句係咪讀緊MA
感覺你係Contrastive Analysis都有研究

追左你廣東話你問我答post，應該唔止係MA

你又話莫問出處嘅

個Field咁細，講邊間好易自爆

都係㗎～不過我係真名上連登吖嘛

你讀緊MA？

Lm學野

comp ling 留名

波蘭朋友？

玩開啲咩？

一直都好想問下LSA，希望你有玩

嘩～過幾日玩吓先，好耐冇做過 computational 嘅嘢。

兩個都問呢啲嘢，唔通係識programming嘅毒巴／毒絲？係嘅話就真係要交流吓。

歡迎大家add我

想讀 但我1st degree 完全唔關事 有無簡介?

聽講好多科都轉得ling.
stat,cs,cognitive science,language,psycho etc

轉即係點?
我做埋fyp今年grad喎

我唔識架，但我近排有讀少少paper，入面有LSA
佢啲coefficient我唔太明

跟人做ug research/讀pg

linguistics minor lm

其實好多field都關linguistics事
佢冇分macro micro，反而係有好多分支
例如有巴打係bio既，可以向neurolinguistics發展
可能有人1st degree係computing既，咁computational linguistics又會比較適合
不過語言學相對其他field易入手，你有冇底都好，由degree讀起，一樣咁易吸收

grad咗都可以繼續學／繼續研究𠺝～

concentrate？

咩科都轉得～呢個世界好自由㗎 ;)

上面巴打講嘅research呢
係咪得kongu cu
有無詳細少少介紹?

我傾向做下ra先再諗讀唔讀

咁ug你想走去其他dept做就緊係要你間學校有,如果唔係就等pg先再做ra/讀pg
識個prof係bio上phonetics

之前搞event都叫做識啊ben sir
係咪應該fb message佢問下

我間u無啊

我都算半個IT人，份人都幾跨科吓嘅，我會覺得語言係一個現象，唔可以話分開唔同範疇去學。好多基礎嘢，無論你研究邊方面（語音、音系、句法、語義）嘅嘢，用咩角度（心理、神經、電腦）去切入，鍾意邊一種理論（形式語言學、功能語言學），都係要識。

我最弱係phonetics同phonology
與其話弱，不如話係提唔起興趣去苦讀

我會覺得係好唔同嘅範疇。可能係啲IPA真係好煩？

佢本身篇paper冇correct到genetics同geography嘅影響，correct咗之後唔significant（佢自己已經認咗）

However, Chen's original analysis assumed languages are independent. This neglects the fact that languages are related, causing correlations to appear stronger than is warranted (Galton's problem). In this paper, we test the robustness of Chen's correlations to corrections for the geographic and historical relatedness of languages. ... When applying the strictest tests for relatedness, and when data is not aggregated across individuals, the correlation is not significant.

好多時同relativity有關嘅large scale study都有呢個問題（cf ），睇relativity文最好睇番experimental嗰類

Every time I fire a linguist, the performance of the speech recognizer goes up. -Frederick Jelinek

巴打點睇cross-sectional 同 longitudinal research
experimental算係邊樣？

maths都唔少

粵語算少喇。侗台語系應該超多。

點會冇呀...

Agger

打算暑假讀熟jurafsky & martin，到時唔識問下大家先

出個粵文wiki post? 我見英文有啲想tldr

其實我唔係真係咁熟relativity，sor

你講緊嘅longitudinal同cross sectional係咩研究？（唔係點諗到relativity點樣做到longitudinal ）

我講嘅experiment係類似controlled elicitation嗰啲，例如levinson，lucy

其實我覺得形式同功能語言學嘅關係，就好似anatomy同physiology嘅關係，缺一不可

我覺得唔讀形式嘅話 好難深化入去讀其他理論
就好似無咗個foundation咁

諗住如果讀pg就讀ling嗰啲
讀咗一堆ling courses 就唔知點解好鍾意
鍾意到有諗過tran major/double major
不過我major (lang related) 係自己一直以黎嘅career目標
所以minor住linguistics就算

除咗ling啲basic要讀嘅
有讀過少少language acquisition, psycho同neuro
好鍾意喱啲 不過識得好皮毛
最慘minor take唔到純psycholinguistics course

我反而覺得功能比較基礎（當然形式唔可以忽略）

形式嘅出現係為咗perform一啲功能，syntax同morphology存在目的係服務semantics同pragmatics

如果淨係睇形式而忽略功能，會令個analysis比較表面，唔得深入

applied同theoretical兩個派系既人係咪會互屌

applied同theoretical好似研究嘅嘢好似比較orthogonal喎

lexis, syntax同morphology我覺得只可以去到semantic層面
pragmatic唔係話唔得，而係好多context/ discourse好難用以上既野解讀
述事式成語/反語等等既context，我認為都係啲好例子可以睇得出pragmatic係可以好deep

我意思係形式係一啲basic嘢比人去學習同analyse
但當然深入分析同討論嗰陣最重要嘅係功能上面嘅嘢

或者我講得唔清楚，我嘅意思係，syntactic rule存在嘅目的係要服侍semantics同pragmatics

當然pragmatics有極多冇grammaticalise到嘅元素，只有最重要嘅先會conventionalise到，繼而grammaticalise（唔少grammaticalisation其實係conversational implicature -> conventional implicature -> syntax咁嚟）

或者用個好簡單嘅例子，grammatical relation嘅存在就係為咗同時encode semantic role同information structure嘅元素

咁你又啱，係analysis方面教咗形式先或者會易啲開始

自問學識未有咁高，都係講下自己而家既水平體會到既看法
紅字個part真係有反思，呢樣野我冇深究到

ling minor 留名
硬係覺得ug course個pace好慢咁

港大？

我唔覺得要當 syntax 係服侍 semantics / pragmatics。每樣嘢都係為溝通而存在，但係唔代表抽離溝通呢環，其他層級就冇價值。

例如聲音呢個層級本身表達唔到意思，但係音節構造嘅 rules 同 variations 都係好吸引嘅研究範疇。

唔做中唔做保唔做媒人三代好呀
RA唔係入行好途徑。讀Mphil 或者 MA啦。做 RA 一般都感受唔到 research 係乜。

咁啱見到... 想搵part time嘅朋友可以望望

Research Assistant (Ref: RA/LML/0417)
Department of Linguistics and Modern Language Studies
The appointee will assist the Principal Investigator to work on a linguistic research project about Cantonese syntax. He/she will be responsible for coding a corpus; inputting and analyzing data; and performing any other duties as assigned. The appointment will be for a period of 4 months.
Applicants should have a Bachelor’s Degree in Linguistics or a related relevant discipline (e.g. psychology or cognitive science). They should have a good understanding of syntactic theories; some knowledge in computer programming; and experience in working with corpus.

未搵過工？邊有人啱晒條件先報㗎。要五年經驗即係一年都請，要一年經驗即係唔使經驗。要相關degree 即係要有興趣，有基本認識即係要有常識。

眞係未
但我未grad喎